# Servituten

Nutzungsrechte an fremden Sachen

Dienstbarkeiten

- Persönliche Dienstbarkeiten
  - Sind auf Person bezogen 
  - Wohnrecht
    - zB: Haus wird weitergegeben aber man sichert sich ein Wohnrecht
  - Fruchtgenuss
    - ist das Recht Früchte aus einer Sache zu ziehen
- Grund Dienstbarkeiten
  - Sind auf Grund bezogen
  - Wegerechte
  - Wasserrechte
  - Weiderechte

Servituten wirken auch im Falle eines Verkaufs

